教band3中學有感

話說小弟冇PGDE,但係都想做教育喱行。好好彩有間中學請我做contract老師，雖然係band3，但係都叫做有書教。

原本學校都叫我有定心理準備，班入面會有d SEN學生，秩序都難控制。我之前都有係其他學校做過補習導師，都叫做有d底。所以覺得自己都應付到。

點知27號復課上咗幾日堂，雖然學生秩序控制得到，但係學生學習意欲極低，訓教既訓教，就算冇訓既都係望住黑板放空，唔會抄底我寫既野。上堂全程得自己講書，自問自答，得一兩人肯答下我問題。

依家個人真係好挫敗，心理落差好大...

如果唔係你以為教書真係好易

仲要年尾交數續約

Feel到樓主幾有心教書
唉 以前中學啲教畜淨係識教班好嘅學生
唔識將學生教好
問佢野十問九唔應 又玩針對 小圈子

你講嘢好悶定係咩
我曽經好憎數學 但後嚟有個阿sir講野好撚正
性格又正
上堂就會自動自覺聽佢書

學生係人 唔係死物

做人既工作從來無方程式 有人就係好得某d學生歡心好影響到佢 有人就係另一個style
你要了解自己，接受呢個大時代人人問題複雜先得

我覺得教band 3 同學生打好關係仲要過教書

利申 想教band3多過band1嘅on9仔

同樓主一樣對教育有心有底但無edu major degree
同埋無樓主咁好彩搵到工
介唔介意tg交流下？明白樓主嗰種感受

巴打一定係原本數理都勁既人
只係等緊一個真高手黎開發你
好多數學老師都好生動
因為數學呢家野
個老師係明既 就根本唔洗跟書咁up

我真係唔怕差既學生，最怕冇意欲既學生，引唔起佢地學習既意欲，完全唔知點入手...

話說小弟冇PGDE

想知樓主咩學歷咩grad

咁教書唔係單純係知識既 仲有好多做人道理 思考方法
唔係個個學生都要上堂認真 考試高分 你先叫成功既嗎

好多野你盡左力去教 佢地仲細過諗唔明 你都無計

三大 maths major

佢有佢訓 你有你教
有心聽自然會聽
無心聽你去迫佢學 盞令佢憎你

前年grad嘅band three 仔 打好關係同上堂講野輕鬆啲 點都有啲認真上堂會聽

天資聰敏，但仍需努力

呢個真，堂就照教，識唔識唔到你控制，
有心學既band3學生都係會主動搵你

間中申請下學校燒野食，燒多幾次自然有fans

利申：band5畢業

想跟你啊sir學野，我講野可能真係有d悶。發現太認真教唔work, 可能要講鳩野

竟然係咁
不過我數學係一定要個個阿sir教
如果唔係我都係唔識

巴打要記住
Band3係 「教好 學生」 唔係「教 好學生」
教佢做人 多過 教佢讀書

比心機啦
不外乎都係
動之以情 說之以理 脅之以勢 誘之以利

SEN 比學習意欲低要留意既地方更加多

咁當我無講過

你要做嘅嘢我諗就係拋下少少老師呢個身份
你嘗試下同佢哋好似frd咁相處
但當然同時亦都要教書啦

你自己都做過學生啦 要站係佢地角度諗
點解訓教既訓教放空既放空先?
你悶? 佢地識晒? 返part time攰? 你無值得理既價值(直d講你on9)
教成績差既學生我覺得你首要目標唔係教書先囉
而係同佢地做朋友 令佢地願意花時間理你
如果唔係你就算識整火箭穿梭機都無用

一開始教書個個都有心
但係過多幾年 對得多訓教同冇心嘅學生
就會慢慢變成咁
以前中一睇住個老師好有心教
去到畢業果時 已經變成個唔想理冇心嘅學生嘅狗賊

我上年先係band 3中學畢業 dse衰英文依家讀緊asso
我想講就算係想讀書嘅學生通常都係自己溫算
因為入面嘅學習環境實在太唔掂

教band 3有挫敗感好正常 快啲轉過間學校教仲好
我嗰間有心教書嘅都一早轉左學校
剩返啲hea既同埋等退休嘅老師

你當人on9 實際上人當你on9
上堂訓教好過聽傻鳩老師廢噏
自己自學仲好

band3唔係太洗交數(校長冇期望)
keep住同學生打好關係就應該保得住份工
要令佢地讀書除非發生d野令佢地改變以前懶散嘅態度

上堂播阿源段片,提早話比佢地知
再係咁樣鳩流流唔可以過到一世
之後傾下自己/朋友既經歷,非專科fg都係搶緊份萬幾蚊既工
如果band 3入唔到u出黎,可以做到d乜?
暪到良心既咪去晒倫郭金/保險地產
一係就一世都做地盤/飲食/sales呢d除時比人取代到既工
當年我個阿sir教書都唔叻同好撚悶,但佢就成日share呢d野比我地
冇心改變自己既,你講乜佢都唔會聽,只要有一個學生聽得入耳,你就成功左
救得一個得一個

學張家輝教

[ 港獨強心針 ] 用15分鐘來認清香港最強力盟友USA : 國際反共形勢大好，咪撚再灰！！！

其實我覺得佢地讀都係因為冇方法讀書，導致考試成績差。
久而久之學業唔會有成功感。然後又唔識返屋企要溫書，上堂前要備課，又係唔係聰明過人，人地又點教都唔識，咁就只會愈來愈差最後跌左落Band3。

Band3都會有學生想學
用心教唔洗因為佢哋冇反應灰心
真係會有幾個學生會聽入耳
利申：band3入到u

我覺得老師值錢既地方唔係佢對學科既知識，而係因材施教，無可能band3又咁教，band1又咁教。
另一方面就係你既期望，你期望band3同band1表現一樣就無咩可能，佢地亦唔會做到。

學生同你同一課室 亦是有緣 何況 band 3 學生無心聽書唔代表你教得唔好 呢個世界唔係讀到書先搵到食 好多原因佢唔聽書 智力性格興趣都係原因 佢地亦唔要求成績高 只求有人陪伴佢地成長 留下好嘅回憶 可以配合課程 分享下自己所見所聞 小步教 目標易達到 咁就會令你同佢地都有成就感

你係女人佢地咪會想上堂囉

有錢袋就得

你要站喺佢哋嘅角度諗先得㗎

無人會理

Band3唔打鳩你算執到啦

點解冇PGDE都有學校請做老師

Ust?!

Band 3係咁咖啦
你用教書本知識心態去教本身就已經錯
Band 3教到做人教到生活技能已經好唔錯

巴打你係咪睇得電視多
不嬲係咁㗎喎

你想人聽書
就最好搞笑啲
逼佢哋背嘢
背唔掂罰少少嘢囉

真

我以前都係讀band3，如果你教到理科班仲好啲，因為有啲學生真的有心讀。不過真係唔好諗住上堂氣氛係認真同安靜，用好似傾計嘅方法去教好啲如果同學生關係好或者你好靚仔嘅話佢啲會更願意聽你堂，加油

講真對啲唔聰明學生最好教佢哋背嘢
諗啲有趣方法例子要佢哋背
好多科可以靠背pass到

學浩南哥咁唔好跟書學 講啲實際野 應該幾型 加油

帶佢地出嚟

最基本就係唔好有種 "學生會重視考試"既前設思維

佢地大部分肥曬都唔care

之後睇餸食飯 做得幾多得幾多

Band3係咁

Band 3學生學習意欲低好正常，同學生建立好d關係佢地會比下面學習下既。或者發掘下佢地興趣同才能囉，佢地唔行差踏錯已經好好

師兄你就識啲野啦
教band3介想教知識 咪玩啦fg?
Fg都正路既會有期望
但可以同你講 路好有期望 愈大期望你就愈辛苦
你搞好佢地行為同出席率 收貨啦

5毛

會唔會係因為佢地覺得太難所以放棄咗
試下整幾份唔同程度嘅tests
叫佢地做咗啲識做嘅題目先
再因材施教
唔搗亂算係咁

band1嫌你廢
band3唔聽書
教補習好過

得閒中間同學生吹下水，吹下社會政治，可能會有興趣

由玩入手 中學生鍾意挑戰性既野 你考下佢地引起佢地好奇心同埋挑戰你既意欲

佢想學你就有義務教到識
佢唔想學就who fucking cares

教/學做人係老豆老母同個細路自己嘅責任

如果你一入到去就分哂階級身份, 我係老師你係學生
我諗你都幾難教到書,
除非你真係show到你自己有幾勁就可以服到佢地。
有啲老師日撚日照書讀 照書問,
心諗我自己睇唔撚好咩

仲有請食零食 中學仔好易收賣

其實band 1 都係咁。。。

訓教已經好畀面。

仲有
個學生自己唔想學，唔想付出，懶

大人先好講亦師亦友
未成年你係exploit緊你嘅authority

不過平時可能10萬~100萬補習費輔助

巴打試吓嚴厲啲，得閒炮轟吓佢哋會好啲，順便發泄一吓負面情緒

其實唔洗灰 可以留意下有無潛力嘅人
例如本身聰明或者有機會救嘅人
專心幫果d就夠 想要佢地全部人都努力讀書係
完全無可能

有一兩個肯答問題都唔心足

巴打 唔好放棄
唔好因為你覺得佢地唔聽就hea 教/ 無心教
一班入面 你幫倒2-3個已經有好大意義 會改變佢地既路

我明！！以前maths好差但之後遇到個補習老師一講就明 突飛猛進但如果佢未教 聽番日校老師教又唔識

band 3 係垃圾冇得救 唔係打機就訓教
當年同級冇乜人讀到大學 讀到都係1兩個 仲要係ou lingu
一樣生活到 結到婚生到仔
而且8成舊同學都屌政府 冇人做狗

培養下幽默感，搞笑啲上堂先有氣氛

出邊大把私人補習
當年個個同學都係咁

教band3好呀
班垃圾唔讀書未唔好讀囉
一於入去hea教呃人工, 交少份功課未扮下野催下佢咁,改小份workload又輕小小

數學依啲 一係教極唔明 一係一理通馬國明
所以唔好諗住點樣正正經經教識
一係諗啲好笑嘢等佢哋叫上下堂
唔好咁大希望 你教5樣
佢可能只係記得你講笑嗰題 重要係小小

自己對數學都係反感 中學未試過合格過
係中6定中7個啊sir
好好心咁日日留堂教最差嗰幾個
係咁講鹹濕嘢 畫圖又畫到成條賓周咁
又教咩角度屌閪最舒服
最後係AL 合格都係因為佢

Band3都係靠自己讀，我果時成個中6幾乎都請假，自己溫好過上堂

有無聽過 band 3C 中學要求 50% Eng合格率 ?

Btw 樓主你校長無話死捽你唔比學生訓已經好幸運
我以家做果間你可能會覺得係地獄

多唔多新移民？？

咪就係

如果以我依家心智番去 應該都會聽下書嘅
但我以前都係掛住吹水 想拿拿臨放去去搵隔離培德條女 或者放學搵埋d冇約定嘅傻仔去網吧玩war3 你都經歷過架 你應該明佢地架

可唔可以add埋

我都係band5出來

後尾都讀番大學

我想講既係香港教育制度好on9

基本上你識英文再報有興趣既科

一樣有出路

中學教果d野事實係無用

不過始終大部份人盲信香港教育制度

有冇大波學生妹？

係咪全班都係男

band1好多會自修唔識先問
band3就真唔識

學到得益既係學生 又唔係老師

搞到好似老師欠左學生咁

要逼先去學

係啦 啲女都幾勤力

教中學最重要識生涯規劃

邊有可能50% 5%都好勁啦 你當成班30人

2個人有e已經唔易啦

利申當年真band5

倒轉番

學生問你

學數對大學簡 政政社工有咩用

你又點答學生呀

我自己係band3出身 升左u之後有返去教班師弟妹 佢地一開始係好聽話係真係會肯抄下野咁 但自己都做過學生都明連補課都同平時上堂模式一樣樣就真係幾悶下 所以就諗住玩下game啊睇下片咁比佢地去學野 但最後又係好快放pea返可能因為我自己係讀書個陣係比較專心上堂同埋比較重視自己成績個班 所以有時候都唔係好代入到佢地每次開學嘅時候都有問過佢地其實佢地之後條路想點行 有啲話想讀大學 有啲話想拎到合格 有啲就諗住讀完出黎做野算 但教左幾個學期之後覺得自己能力真係好有限 好重無力感

應該一半半，見到有d姓Z X開頭

絲打，啱啱教書？

咁事實係中學對將來既野冇咩用 除左英文

都係果句如果有學生問番你 學呢d對大學有咩用 你可以點答

中學既定位本身梗係冇實用性啦
中學係用黎俾你玩嫁嘛
係班人一廂情願覺得要搞到似職業學校咁密集式訓練先啱

你解決到佢地家庭背景問題先再講，大部分band3都係有家庭問題。
一係就係個學生生性，你激發到佢要發憤。

利申：band5時代係band5尾

對唔住 諗起以前返學hea下 訓下 但係讀左兩年asso發現以前讀書真係好輕鬆 如果個陣時自己識諗就好 我覺得呢句對唔住講比自己聽同以前老師聽

老師，好似曬一兩堂時間教下佢地做人會著數d,睇下會唔會有改變

窮者

你最緊要教嘅一樣嘢就係：就算考試考成點都好第時一定唔可以做黑警

試下全部課題都由最簡單開始教起 當佢哋只有小學生程度
我去到中五都唔知三角形底乘高/2 咩叫底咩叫高
好多時老師都假設咗你讀到中學好應該識 所以啲學生又唔敢問
到最後上堂個老師只係表演做數

交咩數

為考試囉

但你想讀大學d科同dse d野又可以完全冇學過都得

咁我讀來做咩

同埋而家咁多自資

要入唔難啦 英文要好

訓教唔等於唔聽書
果時上堂訓親教比老師叫醒問問題都答到佢,佢即刻無聲出

窮係比較大影響既因素
另外係
屋企人有癲有傻，
教育程度低，
無錢比佢見識，（講梗可能係星期六、日車錢食飯錢，入名牌店都無自信）
當一大堆呢啲人群係一間學校，大家覺得大家都廢係正常時，向上游既心態就低好多。

Band3 係咁架啦 冇見你新嚟搞鳩你你執到添啦 佢地有心機讀書就唔會係度啦 你出盡力都應該淨係救到幾個 求其做等遲啲apply band2嗰陣時話有經驗咪算 睇得出你有心 唔好比班垃圾磨滅你個份熱情

我覺得中學學啲野主要唔係用黎銜接大學
而係激發好奇心
不過好少學校做到呢種效果

真 學生錫你
你都錫啲學生
你自己都教得開心

但其實佢哋普遍正義感係強啲

我補習miss咋 唔係正式教佢地

冇野可以輸 惡d囉

要記大過咪記反正唔諗住讀上去

慢慢自然唔怕事

你睇現實社會都係 愈専業果d愈怕事

地盤佬 運輸先會幫手

你試下問：你哋畢業之後係咪諗住考警察？
如果唔係嘅話 做乜唔好好讀書？
黃嘅應該會激勵到
但怕你被人投訴

yes

是9旦啦 band 3 唔係佢地邊有人去做 7-11 M記？

關係好，冇心學都俾下面扮聽下書
利申:band three仔

我就係教佢地英文
佢地有問過我呢啲問題 我答佢地如果你地想繼續讀書嘅話佢地係你好好嘅籌碼 想合格嘅就點都要識下咁冇理由直接同佢地講其實冇乜用 出到黎鬼有人會問你sin cos tan咩

衰D講句你講得生動風趣自然會有人聽
如果淨係賴學生QUALITY低
你不如唔好教LA
你真正要諗既係點改善自己教育方式囉

淨係訓覺放算好啦
無打交無攪事算好啦

連登仔真係以為教書好易

仲以為今時今日老師大曬，會欺壓學生

師兄你有咩特異功能冇pdge都有工返，教職唔係好激烈咩

band 3 其實管到跌序已經好好
唔好咁大壓力

我早幾年都教過band 3，不過係教電腦，同樓主d學生一樣上堂起碼有一半人，一係發呆一係訓覺（因為比我鎖咗機），都幾沮喪，後尾自己轉下講野方式，有啲課題可以用啲貼地嘅例子，可能會提升到佢哋對學習嘅興趣（利申：唔一定得，但總好過咩都唔試）

唔撚識教真係唔好誤人子弟

教大専夜校最正

果陣同呀sir睇馬 睇波

但全部都有心讀書 冇心都唔會報名啦

最緊要自律

睇樓主都係頭幾年教書，一定會有灰心既感覺我明。

但係教書真係要靠經驗，教既過程你可以無限準備，但係同學生相處係無人教到你，要自己摸出一個風格。

但係過程真係會好大挫敗

利申：新人教書佬

工程就會既
就係講緊我想讀社工 你要我學sin做咩鬼

最重要概念唔好錯就得啦

同埋d陷家產老師好興睇分來評人

你高分就有特權 低分就針對

仲有好多藍老師呢盲目要你守校規

你唔跟校規就搞事

好多深藍

所以我好坦白咁同佢地講升到u之後除左英文同bio之外其他都還返曬比老師

真係唔明個政府搞緊咩

教育都搞左成幾十年 都係咁膠

教band3 最緊要係要同班同學做到fd底 唔係你就比班mk 玩撚死

小小愚見：

1. 起晒佢地底先，問下班主任，記下佢地既名/花名。
2. 摸下底，邊d係乖但天資弱，邊d係醒少少但懶到極，band3多數呢兩類，仲有就係搞事型，但見你講最多係訓覺，已經算好。叻既極少band3見到。
3. 適當集中精力，你教耐左會發覺點都有d學生係感化唔到（即係出黎跌過先識醒），寧願比乖學生聽到書，都唔好比唔聽書學生吸引晒。
4. 適時鬧爆佢地，要及時、公正，令學生服，鬧唔好動真火始終佢地仲係小朋友。冇學生搞事只係訓既，應該反思自己多少少，教到佢地拎2拎3都好叻。
5. 最好可以食住佢地，等佢知你先係大佬，出發點都係想佢地好。講真，學過既野文科野科到咗大左唔會覺得無用，最無用係上堂發夢浪費6年出黎返工手停口停就真係咁就一世。

教過band3尾

band3拎2好難嫁

到教band1你就知好L麻煩+大壓力

樓主，可以留telegram嗎，我都想做

無pgde

每日都係挑戰

band1 d勁學生隨時比問題你挑戰仲死

唔識答好柒

同意
你自己feel下自己屬於邊種老師先
有時教band3基本同做外展無分別，英文一個星期7日都講唔曬，根本唔使動用專科專教，社工式輔導同歷奇收心養性燃點希望先係佢哋需要嘅嘢，有時識多條公式少條公式佢哋人生唔會大分別

係 中學班主任當年好有心
但最近發現佢已變教畜
可能係我同同學以前令佢太失望

無PGDE咁你幾錢人工先

實際band1好多都機器咁，會突然咁拋個勁難嘅問題俾你嘅情況其實唔多，但你本身冇料連主修科啲難題目都唔識咁冇計啦

反而校務/主任俾壓力/課外野真係大壓力

我教band1 最渣果班 一樣咁難搞 好怕佢地入唔到大學

有料都難答啦 以前會考數學d長題目

如果冇啦啦比呀sir計即係玩呀sir

呀sir都畢業左咁耐 一來就咁深

我文科出身，但我覺得除出數學，中學對我而家返工同日常生活真係冇咩幫助。

唯獨學到既野係令個人既談吐有返d內涵，起碼都叫識比較下薩拉熱窩事件vs巴黎和會vs陳同佳綠帽

所以得既話我覺得教做人緊要過教硬知識

你講野fun 啲
播吓片，多d問答
答中請食野
Or 答錯罰錢，但啲錢係買嘢俾全班食
好有用
我就係咁樣俾吓面聽書

認同，頭半個月都係摸底，了解多d 佢地背景。好多band 3學生既家庭都唔多唔少都有d 特殊，了解左先會容易對症下藥。
嚴厲可以，但記得係對住全班嚴厲，唔好淨係爆鬧一個。
學習動機就真係難搞，你話用d 物質獎勵呢種外在動機，係有效一兩次既，但長遠會變左糖衣毒藥；反而諗辦法將d 學科知識同佢地最鍾意既野連繫埋，一堂入面有幾分鐘既野比佢地帶走，已經好好。

加油呀巴打，我都係無pgde 入職，不過好彩無咩學生既問題，只係行政同學術要求好高

你果間算好
Band3仔有兩種
一種搞事一種其實只係懶冇心讀書

比有pgde 入職既低2個points，即係point 15

咁緊係啦 而家都好多藍老師

好少搞事既 真搞事就會退學全職黑社會啦
好多得把口

捱得過幾年再黎講理想

咪算好 以前我有個阿sir同我講佢教band3 嗰陣有個學生係拎把刀出嚟

我幾年前得小學牌去教中學，低3個point兼冇得教高中😂

你班房個垃圾桶踢爛左未?
粉擦掟上天花板未？
乜都未做邊個會聽你教

啱呀，中學教點樣同人相處仲好
咪撚教咁撚多知識野同人爭飯食
沙紙已經貶值得好嚴重

同樣未有PGDE，9月開始新做，
都係教Band3同數。
加油

三大都無PGDE.....

想問下衝8/90%入大學率嗰啲名校校長 係咪會屌啲教到學生入唔到大學嘅老師

band3 好難講
有時啲學生都聽唔明追唔上
你又無時間逐個打番好個底
真係會無心機上

由小學已經落後 就會無心上

其實補習社同日校唔同

學生意欲低，你係要同佢地建立關係

得閒打下波，一齊串下玩下

佢鍾意你先聽你講

其實，將心比心，佢地band 3,書都預左讀唔成，自然無動力，反而你上堂如果教d佢地覺得有用的野/得意的野/唔係咁難的野，佢地先有興趣

問心，你教的野符唔符合佢地程度？
選材有無引起佢地興趣？
平時有無鼓勵下？甚至課後輔導？
同佢地關係點？

所以教咗兩年，最後都係轉返去小學教🤣

係唔係cm？
cm起薪14，比gm有pgde 既起薪17低3個，都合理。

唔好用傳統方法教書啦 先令到班學生中意你先

而家諗番都恐怖

中學要人咁早上堂

返工都話9點呀

冬天d衫又單簿

可唔可以教我點樣做到老師
無pgde

學生冇乜反應就唔太關係咪band 3學嘅。。。
以前中學讀band 1 上堂嗰陣成班都靜到pk 老師問問題都冇人答

抱抱

絲打我同你一樣 我band3中學讀書 初中極憎數學，乃至讀書，但至從高中有個好撚識教書嘅數學呀sir，我啲數突飛猛進 帶協埋我其他理科嘅表現。最後拎左幾粒星入u真係多謝佢唔少

15都有3萬，但真係辛苦

睇嚟巴打冇上好中文堂

大學都係冇人答都未消化咁快問
次次落堂都要再整理
教到火箭咁快

全世界嘅教育制度都係為左保證國民基礎知識水平同埋處理青少年無所事事嘅問題
香港出現免費同強制教育係由於青少年犯罪率太高
唔係為左提升咩知識同經濟
英國本身都係因為NEET問題而出現強制教育
從來就唔係乜野幫你揾出路 咩求知之類
唔係多人盲目相信 而係好多人根本唔知教育制度原意
讀過教育都會知嘅基本資料

個時去到8月頭都未小學教席，所以先試下中學，但教咗兩年發覺自己都係唔太適合教中學😂

呢個真 低form個底打得唔好 上到高form真係好多都聽唔明 跟住就索性唔聽書

教書最重要係玩心理同捉心理
你估真係冇人識答咩
係驚出聲俾人串 答錯俾人笑 又話佢刷鞋仔姐

有無朋友教我點揾呢份工，係招聘網站全部都要教育文憑，我應該用咩keywords去揾

之前我中學實習個班都幾個adhd，同埋啲仔學習動機都係勁低。如果你要佢聽你枝笛，最基本一定要俾佢feel到你真誠待人，繼而就係做佢嘅朋友。做左朋友之後佢地係你堂上面就會多左份同情心，覺得影響到上堂唔係咁好，然後就會俾面你唔認真少少聽書。

我今年grad，班仔我甩左手大半年，但都仲有聯絡，有時仲會問我功課 關係唔錯嫁 可惜我搵唔到中學，最尾簽左間小學 教中學硬係覺得開心啲

最緊要唔好比啲學生覺得你係啲好死板好悶嘅老師 同埋了解多啲學生 可能好多人都有自己嘅問題 讀書對佢地嚟講個次序真係排到好後 但當你幫到佢地嘅時候 再慢慢引導佢地要學習要讀書 令佢地心態慢慢改變就會好有成功感 同埋千祈唔好抱有「我係老師所以我講你就要聽」嘅態度 好多老師就算係後生仔都好易唔小心抱左呢個心態
利申：讀band3 畢左業有keep住幫手中學嘅學生輔導

希望幫到你

對比私人工同樣搵3萬既，算係相對輕鬆喇。係瑣事多，但d野又唔會好難做既

三大/名校出身既瘋狂寄下可能扑中嫁

教大専最爽 咩都講得當識朋友

補習啊sir真係有同我地講過類似嘅嘢 即刻俾心機聽書

或者自己搞到個學生唔想返學

愈唔上心先可以愈保持到熱心
否則投入感情就會好快被打沉到底

但你要預咗冇牌就跟唔到point

三大本科出身係入場券吧，其他u 唔係無成功案例，但少d 咁解。
同屆好多同學都係無pgde 入去教，然後再part time 補返個pgde；然後pgde 入面九成同學都係現職老師，所以唔係咩罕見既事來，加油試多d 吧

sin cos tan 本身對學生無咩用
但係我覺得數學解題係教 學生點將一件大事break down 做小事 慢慢解決
教學生邏輯咁諗野
數學都係教你問點解 叫你用已有知識解以後嘅問題
最後係咪讀數根本唔重要 學野個過程有用D
不過好難解比學生聽 回頭一望先會知道
加上我覺得數學比語文有挑戰性 做到好難嘅題目真係好開心

好似成日都會問文言文有咩用 都唔會用返
文言文個價值係文字入面嘅故事 故事嘅教訓同道理先係最重要
中文就係要學言簡意精 用四字成語可以表達到 點解要用廿個字去解釋呢？
有D文言嘅一語雙關 好難用白話三言兩語解釋到
不過大部分中學生都唔明
我果時最鐘意睇文言文 入面D故事好睇過白話果D

利申：覺醒左嘅前band3仔

「提升學生動機方法」「特殊教育培訓」「輔導技巧」「教育文憑」

得補習經驗
原來教育就係想做就做，咁就feel到有心

係一定會低兩個points，即係point 15起薪（而家全民gm）
但當你讀完pgde 佢就會補返兩個比你，其實到頭來差唔到幾多
當然你話再低過point 15請人係有，但果d 係無良仆街學校，狗也不屌

係連登用emoji咁撚on9都做得出
唔好誤人子弟罷啦

明報Jump同教協

教協

師者，所以傳道授業解惑也。
得罪講句 巴打你呢個心態真係好彩你唔係老師

做落一年發覺岩做呢行就再進修

巴打唔好灰心 feel到你有教學熱誠 但教學手法都仲要 教中學最緊要係同學生打成一片 適時搞下gag ，d學生覺得生動自然會聽 盡可能用遊戲/活動黎教學 可能會好d 或者同佢地講下道理你係為佢地好 比佢地feel到你真心我都好想教中學 感覺佢地比較明人情世故 唸起中學果陣個老師同我地好frd 好想我地考好

其實band 3 唔難，利申幫手見緊新人，有啲一睇就搞唔掂band 3 仔點請

將心比自 如果角色調轉 再加上傳統嘅教學方式 學生出去教 你坐係到 結果都一樣
加上人嘅集中力有時限
不如你諗下點樣可以提高學生興趣先

開頭同佢地傾下計 打好關係+暸解多啲 慢慢對您無好感 都至少唔反感 再慢慢引導佢地

agger。
唔好話band 3，你都唔預期band 1岩岩復課，個個學生都係狀態。

同埋呢段時間，無得面對面上堂，
點樣維繫師生關係都重要，
至少開左學都有話題。

我上堂成日講鳩野
用啲鳩野或者玩得嘅同學做例子潛移默化佢哋
咁樣佢哋入腦啲
另外 關係真係好緊要
佢哋畀面你就乜都得 唔畀面你真係慘過屎

得閒約佢哋食下飯傾下偈關心下佢哋
又或者留意下佢哋一啲小事再無意中透露畀佢哋聽 好work
譬如話 呢排你好似瘦咗喎之類
佢哋會覺得你真係有留意佢

利申 教band 3

中學以前好差，聽講以前啲阿Sir會同學生放學喺學校後面煲煙吹水

多謝你

間學校年頭請人，因為本身有個老師上學期教完就走。果段時間少人見工掛

頂唔順走左？

覺得高中會好啲 可以當同佢地做朋友 平輩咁
佢地會易受落
最好唔好擺姿態一定憎你憎到仆街會整蠱你
以前間學校都係差學校
就算鍾意個老師都唔一定會好聽佢書做佢功課
但會覺得內疚而盡做
你可以稱讚多啲
數學好講成功感
自己唔識做愈唔做愈唔識就更唔想做
先從易入手 再慢慢讚下讚下 學生會自我感覺良好
會願意嘗試下

Band 3出身年中見唔少你呢啲岩岩出黎好有心教既老師
可惜通常之後都被老屎忽同學生磨滅左團火
希望你唔好
Band 3教要同佢地做fd
Band 3比心機讀書會比人當傻仔

我唔係怪哂啲老師 畢竟去到中五呢啲都唔識 係我責任
我意思係盡可能咩課題都由最淺最淺入深先 咁樣都可能令些少人有返少少興趣
我後尾retake私補 因為開始明返啲基本概念
反而對數學有返興趣 好鍾意做數 (當然都係唔勁啦)

岩啊 總會有一兩個會聽
利申我係其中一個

同意 改變一個就係一個

教大學我都好想，但真係難入。有人脈都仲要有適合你嘅空缺

仲有一次月又放暑假阿sir放過我地啦

播d相關片/電影佢地睇

Band2/3學生唔少都喺基層+問題家庭長大/SEN
父母放養/長期家暴/黃賭毒黑/低學歷新移民乜都齊
佢地唔係蠢，最大問題係缺乏資訊，搞到成日做出錯誤決定
只係需要一個溝通技巧好既mentor長期guide住就衰極有限

當然Band1都會有呢啲人，但係個admission太selective，點都有返d成績/自律性/背景/特別技能
所以樓主先會覺得差距咁大

band3學校應該唔會捽成績?
就咁睇字 你唔使處理武館日常已經執到

大専都有分唔同課程教毅進都係大専

做過補習社都知啦 唔係每一個人都想讀書㗎啦
睇開左好耐

冇比人玩冇比人打仲想點

SEN 係要俾啲耐性

你要預佢地attention span得10分鐘
每教10分鐘你就要預啲輕鬆有趣嘅嘢講下
大約講3-5分鐘，之後先繼續教
講乜就睇你style
經驗所得，八卦嘢同鬼故最留心聽

如果無學生包拗頸，搞事，句句頂心頂肺已經算好。之後追功課同追通告應該會好勞氣，教咗佢地點保合格，等佢地有返成功感先啦。

利申：Band 3出身

我都明你呢種可以從讀書入面拎到成功感嘅感覺 因為我以前讀英文同bio個陣都係咁
我就係想教到啲學生有我地呢種覺醒 就係覺得其實讀書嘛要搵到自己一個鐘意嘅方法去讀 咁其實會讀得開心啲 無論最後出黎個結果係點 起碼讀嘅期間唔會咁辛苦
而呢個都係我不斷用唔同方法(係我以前用過嘅方法)去提高對佢地對英文嘅興趣 不過可能因為我自己本身唔係因為英文底差入band3 所以代入佢地嘅感覺就冇咁大不過我都明對於部份band3學生黎講其實讀唔讀得成書對佢地黎講都唔係咁重要 但可能因為聽到佢地想起碼係dse合格 所以想盡量係讀書方面幫到佢地 哈哈

如果只係做hd/asso講師我又會有啲唔甘心 因為我本身對研究都有性趣 係因為生所迫先冇辦法一口氣讀書讀落去

我估佢都係有咁既感受

加油，教過幾年band3, 初初係難，我直情成日發惡夢。同埋佢哋見你新會蝦你，但係慢慢會習慣。同埋關係好緊要，關心下佢哋，佢地自然會比面你，上堂唔會攪事，最多瞓下覺。唔好抱住要教識佢哋課程入面所有野，因為好多band3學生係冇能力應付個curriculum，因材施教，盡量諗下啲點子，令佢地engage喺個課堂。
最重要係，唔好將佢地嘅表現歸咎於自己，你只係老師，盡左力就可以了

利申 band3仔 1take半神科
認同，我覺得有D野係應該做多D，有D野係我睇唔過眼。
應做
比個心出黎教（你可能好有心，但有時心急左）
講下自己點讀書（detail D）： 同學生一齊做卷，鬥快做（高中好鐘意 鬥快 雖然份卷係佢出）。由其是band3學生，佢地唔係低能過人，佢地係唔識個遊戲玩法，你同佢講下你中學嘅時候係點讀書，step by step咁教佢地，其實佢地可以考到好高分。 最重要係唔好放棄任何一個，一放棄就玩完。
小測高分寫good, nice, great, excellent： 呢D字就字大D，中學數學老師好鐘意寫。
小測有個排行榜：每次小測排一個top10(可能好多，但係都想讚學生)，total全年又一個rank (encourage 學生拿高分)，加多個進步list (全部都10個人)
中學個數學老師成日一個星期就1-2個test，不停重溫，學生唔識都知道佢唔識D咩。
有時數學D proof 唔好飛，解釋埋D數點黎，試下試下就會覺得人地好勁，自己都想咁勁。 同埋教proof，有D野會同之前學嘅野 related。 係咁叫人背，背到人地都唔想讀。
如果可以就食飯/放學，同班學生講我會在呢間課室做野，有野可以黎問。

避免
差別對待/偏心，好多學校老師都偏心勁嘅學生，都係人之常情。但係有一部分學生其實係唔差，但係唔識又唔敢問，你可以主動D問佢（根據上面講嘅小測），一係叫佢放學問你（如果佢怕上堂問）。上堂答問題唔答你，其實佢地係怕答錯比人笑，唔係唔想答你。

講「背左去啦」：有時老師教得唔開心/唔想教，就成日都講「背左去」。真係好難聽，人地唔明，想問點解就成日都叫人背，之前唔明又點明後面chapter。

背左去/drop左去： 呢D說話真係好難聽。
我好好彩高中撞到好多好老師（除左chem，同英文）（btw 英文都係好老師只係唔識教書，係教我做人）
（chem果個就）

有咩想知可以問，可能我都唔係咩特別例子

Band 3專出毅進狗

曾經中史感覺幾有報，後來轉老師先發現變咗舊屎

麻甩型既肥佬轉後生女，事實講我知故事戲情唔係完全正確

正常喎
你睇下band3升學率幾高咪知幾多人真係會讀書
老老豆豆
band3更加著重品格同師生關係
你同到佢哋friend
自然可以影響到佢哋

好正常， band 3 學生唔學野好正常

On9唔好教書，我屌你老母

利申：同工， perm 左有 master SGM

利申：on9唔好教書，我屌你老母臭花玫西

好有心
當年阿sir直頭唔撚教
讀完一次example叫你自己返去做exercise

利申：band1最廢嗰班

可以罰錢既咩
驚唔驚俾人投訴

我覺得巴打你同band3學生關係要搞好關係，佢地唔係睇你教得好唔好，而係你對佢地好唔好。面對呢啲學生，首先用心去同佢地打好關係，例如用溫柔嘅心對佢地同多啲關心佢地。其次先係點樣教好佢地令佢地點樣上堂肯聽你書。我覺得巴打你可以從關係方面入手先。

樓豬一睇就知中學唔係讀band3
我以前中學band3 band1都讀過
可以話你知係兩個世界嚟
有絕大部份都係地底泥
你點努力都扶唔起
問題唔喺你身上
Btw樓主無PGDE都可以教書

唔少都係做住老師先讀pgde...

佢地本身個底又差, 仲要冇心讀. 點打好關係佢地都唔會追得上, 留意下班上有冇仲想讀書既學生, 谷佢地算
利申:職業先修畢業

因為小學已經跟唔上 冇得搞嫁啦

你係教師 唔係神 雖然唔鼓勵你講盡左力就算 然後不求進步
但係只要你問心無對唔住班𡃁仔就算 唔好太自責

中學遇到好多好老師

上堂係要講下書以外既野，呢 d 野有助記憶，點樣將呢 d 野 link 埋課本內容就考功力

播下啲洗腦歌幾易入腦
或者教下公式口訣

樓豬contract幾錢人工左右

我band3 最鐘意上中文堂
個阿sir成日講故仔講人生 學到好多野

你呢類就係教畜
係到灌輸呢啲
「你讀唔成書 你就係loser」
「你搵唔到錢 你就係loser」
唔係個個都讀書叻搵錢勁

去聽蕭生日日講蕭經

真
以前有個阿sir所有教唔聽既學生係佢手全部冇問題
佢同所有學生都打好關係
好多香港老師都有個問題
就係剩係教好學生，唔係教好所有學生

其實band3有時真係無成功感，同埋係唔識讀書
我果時初中就係 好努力咁考左一次垃圾科（e.g. 家政、電腦、中史）果D，總之唔係主科，個個都唔想讀，自己走去讀。考左一次第一名，之後後考左第一個第一，就試多幾科。 試下試下就鐘意左讀書

好多謝中學有個英文miss 比左本英文書我睇，每日一睇一篇好短嘅文，再背左去。最討厭嘅英文都克服到。
不過係大陸書簡體嘅黎，入面有中有英。一篇一個小故事，D字都係好常用。仲有一張CD讀比你聽。
band3仔中四用黎學英文都夠有突

之後我就去左VOA(voice of America) 學佢D英文。因為佢有讀埋比你聽。學下D 口音
不過都好講自律，VOA太自由

唔好對佢地咁高期望
要求合格就算
亦都唔好對自己咁高要求
要明白有班友係唔會變
你盡左力就得，你唔係神
總有人係讀唔到同唔願讀

利申：岩岩入行教band2

呢種老師冇學生會鐘意

講得合格就算

你肯定冇教過band 3

因材施教，睇下班仔女中意咩，由佢地有興趣的題材切入課程

我地係大家成班一齊做
讀完example就要即刻比時間佢地做exercise (跟進練習，好似係呢個名)，跟進練習係同example 差唔多。
好多題果D exercise 就返去做。

不過真係唔好再叫學生背左去/drop左去，真係好撚難聽。
band1 其實都慘，老師以為佢地識曬。有一批更加勁，差果班就比人放棄，唔係就叫佢地補習。（出去補習識幾個都係咁）
我識嘅大部分band3同學唔係蠢，佢地係有心學，但係成日比老師叫佢背左去，之後就越黎越無心學。同埋佢地係唔識玩呢個遊戲，你地覺得理所當然嘅，其實佢地都唔明。
果時我都花左一D時間去教D friend 點讀 解釋比佢地聽。但係我自己都要讀教得幾多

求下各位老師，唔好放棄任何學生。佢地唔係蠢，係搵唔到方法去學。你教得明白D，文科就指住個marking，教埋佢地點搵答案；寫作幫佢地搵鐘意嘅書睇，
講真做得老師嘅讀左咁多年書，你都唔係成日拿第一，點解你地都會有唔明嘅時候，你地都唔係最聰明。唔好要求你地個學生都要做到第一，或者識曬所有野。可能佢地資質係差D，呢D都係相對姐。你入到大學都會有題目唔識，都會比人屌打。學得幾多咪幾多，唔好做壞人就得啦。

我覺得平時關心同留意多啲學生，了解佢地喺啲科有咩唔識(例如見佢地成績跌咗就了解下係咩原因再對症下藥)可以多啲讚下佢地
中六開學嗰時我數都係lv2，咁啱嚟咗個新老師佢見我平時小測唔多掂然後有次機緣下佢揾我傾咗好耐又每個禮拜print一份工作紙俾我，最後有4真係好感謝佢。

可能band3學習動機係差啲懶散啲，要你主動去揾佢地。但而加每個老師都咁多admin野做想抽時間關心學生都難

Band3 上堂真係唔冼教書
同佢地講下人生
講下咩係求知
數學既意義係乜好過
Band3既人未必係天賦差
更多係家庭教育有問題先令到佢地從來無學習呢個心態
當然更多既係講完都side 氣

利申 以前band5 學生
後尾做左幾年野想改變 入左外國幾top 既u
心態改變係最大

講下自己學生果陣既經歷
自己之前都係band3 數學由中一到中六都無合格過
中四中五仲要係一個好撚煩鳩既老師教
堂堂都係比說話我地聽 咩你咁樣無用 出到去人地睇你唔起 等等
當然有時都會扮下慈母 可惜無咩人受佢 而我敢講大部份我識既同學都唔鍾意佢
到左中六 轉左另一個老師教
佢既做法都幾簡單 你想學就學 無心學既就唔會點迫你
佢會印好所有dse 試題 分好哂topic 咩指數 方程 做一本題目咁
你想學就拎本野問佢 做題目
而佢都講明 唔係要你咩5** 但係有個2都好
所以我地大部份人都係死操part a (簡單D既題目 )
最後我地班都多左唔少人有2

樓主幫唔幫人補習

要佢地中意你，佢地先會聽你講野，你記唔記得你以前都係咁。

但當然管都要，取個平衡點。

我讀band1嗰陣班教師就hea教
我讀band3冇心讀嗰陣班教師又鬼死咁有heart

我讀band3 學校出黎(原本間野band5)
樓主已經算好彩，d 學生剩係唔理你

無下下追住你黎串，搞破壞
玩玩下個d 郁手郁腳，改你花名大聲屌柒你個d

教得band3 咪當打份工算啦，過多幾年有經驗咪轉校

要令本身無乜心機既學生有學習意欲
一定無靠講鳩野
教數教機率就講賭圍骰

要適當地一啖砂糖一啖屎先得
只係屌會神憎鬼厭

屌下學生妹咪算

好多香港出世正常名但係蝗嚟
一出世躝咗上支那
到中學先死返落嚟

利申讀緊band3

用愛情滋潤下啲學生妹囉 試吓喺學校開後宮 之後佢哋就會好努力上進

試下大聲啲講 今日測驗！！

你教咩科呀...其實上堂成班唔嘈已經好成功
我以前都係band3仔 除左主任上堂 其他堂都係嘈到仆街
屌下老師 玩尻同學 加油

由遊戲同電影/歌曲入手

學生訓教 即係證明你講野悶lo
你自己做學生個陣 點解上堂會訓 唔留心聽書
都唔係有原因

冇錯 我就中一拎左全級第一之後就開始鐘意左讀書我覺得有一次嘅成功感對於band3學生黎講係一個好中嘅鼓勵同動力黎 我自己就比較少要佢地去突登買一啲書黎睇/聽 始終band3學生唔係個個家庭都afford到 所以我就盡量都係教佢地好好利用自己部電話 上網聽下歌睇下劇/戲咁 睇劇最好睇個啲有中英字幕嘅劇 咁樣佢地可以一路睇翻譯同埋一路學英文

我哋成班垃圾雖然讀書唔叻 , 但永遠唔會忘記無放棄我哋嘅嗰個呀sir . 你嘅努力學生有眼見 , 分分鐘仲俾你打動到肯認真少少去學

算鳩數啦 band3有幾多個係真心黃
多數都係見人去就去 要合群 羊群心理
成日做埋啲戇鳩嘢
過兩年中學畢業DSE唔合格咪又係仆去讀毅進做狗

利申讀緊band3嘅垃圾

其實而家band3好多會讀書嘅支那人

咁唔撚洗請新人啦個個一出世就識教人咩

冇打老師未算好

想知佢點教

試下同佢地做朋友 咁樣佢地可能會聽書

乜你覺得老屎忽就好識教咩？
我意思係無心教，讀課文果d 當打份工果d就算撚數把啦，大家都做過學生，咩係好老師咩係仆街老師心中有個底啦

教到念經咁就去做第二份工咪害d細路啦
利申4張有仔有女

個個有意慾讀書，一早升曬banding

社會垃圾教唔教都罷啦

係我以前都係垃圾 有d呀sir都唔會笑你
有d就覺得你一世都係垃圾咁

但啲錢係買嘢俾全班食
我嗰時老師係咁玩

你都on9 , 利申band 5 畢業，公開試CE 7科AL5 科，得CE一科係靠學校老師，其他垃撚圾，靠自己升大學感激全校唯一識教書既老師 你諗下你自己係邊類

教band3 真係要做friend 講野搞笑 自自然然佢地會開始聽你講野 慢慢慢慢就聽到少少書咁 開始有一部分人聽你講野 自然炒到個氣氛 訓教個啲都好易起身聽你鳩噏
氣氛好緊要 唔好chur

樓主條路真平坦
未讀過band3學校
就算學校好都要差嘅班
咁都無去過

認真
我讀過好差嘅學校
全靠有老師肯教 真係會變左肯讀
數學由谷底上頭三

希望你有心教書就俾心機教

犯法

食咗幾多個MK妹?

真心會教書既唔多，好多都仆利黎

唔好意思，你教band one 中學啲人都只會係咁
以前番學初中同班fd訓哂教，功課就抄，出貓，係中五六先開始讀書
利申: band one 頭

我做大學TA，成人課程也是一樣。俾$浪費時間。

不過本野係我老師中學嘅時候用，借比我用
我都無買
VOA係免費嫁
你可以參考下 入面都係新聞 你鐘意聽science health 都有 都係新聞

讀得又慢過新聞 電影 歌
有人讀比你聽（美國口音，好過D學生亂咁黎） 下面又有成篇script
口音呢家點 同一篇唔聽幾十次 同無人提佢真係難D學

Band 3 都有細分做「精英班」同「非精英班」
其實讀得band 3 都不外乎幾類人
一係讀到中五/六出黎搵工 一係中六aim 個22222
亦有更多人係考個幾分甚至係uuuuu
Band 3 學生立場黎講 其實都係想好黎好去 返學訓教 人之常情 佢唔好做過份野就ok 啦 嘈d 就叫佢地收聲囉
玩電話呢d 好行 見到最好私了講幾句啦 冇必要搞到上訓導 你好大家好
路係自己揀 仆街亦都係自己受
有時真係唔需要咁執著 只要唔好學壞 做舊社會垃圾 做警察個d 就好好了 無奈band 3 下場往往係咁
肯聽書既會聽書 唔聽其實都奈佢唔何 有d 有錢band 3 仔識自己出去搵大型補習架啦
一間band 3 每年入u 率5 隻手指都數得曬 不意外
老師做到的 其實好有限 學唔學得識真係睇學生造化
利申：band 3 過來人

同班學生講多啲讀書點賺錢
講多啲世界幾大
將來有咩工揀
社會有幾黑暗

佢教同解啲數學知識同concept好撚清楚，一學就入晒腦。
佢仲要會同我地一齊上堂計時做卷二mc，不斷做就同成班講自己做到邊，不斷比壓力我地話想拎5**就以佢做目標 30鐘要做完1次 75分鐘要起碼重做到成份mc 2次。 就係咁我地成班係佢鞭策底下好撚多人拎5 or above

講真
band3學生個底近乎小學程度
讀完大學出嚟教唔掂原因係唔肯教 同無心教

名校小學勁過band3啦

數學真係好難讀嫁 而家醫生都唔洗讀m1m2 讀數都係癲佬

其實兩睇
如果關教導手法事 就鼓勵佢哋 贊佢哋多啲
總之令佢哋feel到有成功感 先有動力學習

如果關學生本質事 想講呢啲嘢真係冇得改
有啲真係冇興趣嘅味教到佢讀到中三/中六畢業算啦 以前有個中一同班同學 冇心讀書攪到留班幾次 我中六果陣佢先啱啱升中三 後來佢直接去做野

但我自己覺得與其勸band3仔讀書 不如幫佢哋搵到自己目標好過 再同佢哋講呢個目標所要求嘅係啲咩

利申:band3仔

利申band 5 , 個底好差CE個2年用左好多力英文先緊緊合格。d教畜根本唔會理你死活，始終靠自己，同埋有錢就出去補下d 基本班，basic 野學反好會易讀好多，連basic 野concept 都唔清楚好難讀落去

係band3學校做左三年，實習左個幾月

其實如果係差班既話放輕鬆啲，搞掂學校基本要求再慢慢試其他野啦

btw已離開教育界

咁真係好勁! 仲要係band3學校喎
證明band3其實都勁多聰明仔女 只係無人激發鼓勵佢地

原來連登咁多band 3仔，有同路人

你自己個名都識講啦 你估個個都想讀書咩
係唔想聽就唔想聽㗎啦
我純粹想瞓 想傾計 想hea 要原因咩
你同我fd=我要聽你教書？唔好玩啦，陣間上堂變咗街市咋

band3 先多醒目仔
只係唔鍾意讀書 同可能背景有問題
樓主任重道遠呀

咁冇m2一樣可以報醫 我都係讀數好想放棄 點解可以咁難 死記又冇用

Band3頭同Band3尾其實已經差好遠

GTO教法囉

照你咁講 樓上全部建議都係廢話
叫樓主咪鬼做算啦屌
同你呢d講一句搏十句既講道理真係晒氣

加油啊樓主
佢哋讀唔成書唔緊要
最緊要係要教佢哋要有良知
將來唔好做黑警藍絲

band3 真係冇咩人認真讀書
如果有心，教佢地識做人，唔好行差踏錯，已經好好
個別真係想讀咪認真教下

我覺得關鍵都係搵到個目標
如果搵到目標 自然會付出翻相應嘅努力
我想掃街 咁自然唔洗高分成績好
我想入u讀某科 咁自然要讀好啲啦

如果我得大志 但唔肯努力就抵死啦

咁我都係

同世界有好人同壞人一樣
我只係勸樓主做好人咁解姐

一個人影響一個人生命
呢個人又帶動其他生命

而家得band3算好 以前有band5
極品 全班真小學程度 有分已經當贏左嫁啦

Band 3最緊要唔係你教既野
而係令到班學生會係你個堂be fun
自然就會尊重你。當佢地係fd
當年我中學 有個副校教中文
佢俾足尊重我地，仲要係令到我地真心服佢
之後成班都好中意上中文堂
個副校真心勁。仲要空降落嚟就係教我地個班
而之前教我地兩年中文個miss俾我地逼走左。
重點唔係教佢地識野。
而係俾個真心同佢地做朋友，俾佢地接受你。
講真成績入得個啲學校一定唔好。
不過你有能力將由唔合格教到合格
成就感仲大過你教班5**出嚟

無知一問，要交咩數？

係真

一間band 3入面可以同時有畀人排擠欺凌搞到放棄學業，最後轉入去嘅資優生

同劉馬車

不過大部份都係讀唔到書/冇心機讀書
即使「精英班」都只係得一半有心聽書叫得上「精英」（即係出面普通學生嘅程度）

入面風氣就係懶，冇競爭嘅感覺
即使你有心讀書、讀到書，都會畀呢種渾渾噩噩嘅大氣氛拖垮

唯二好處係遇到會關心學生好老師嘅機率高過band1、2
同埋間學校會有五花八門課外活動，亦會鼓勵你去參加－－因為知班人讀唔到書

從來無諗過做老師呢行，樓主加油

其實band1都一樣

試吓同學生friend D

樓主會失落證明樓主好有心教好班學生
加油啊樓主
希望你可以keep 住團火

唔係人人讀到書

教到佢地唔好行差搭錯，做死黑警咁就ok㗎啦

樓主係咪教屯門區

利申band唔知幾學生
會考DSE 全校平均分0

學校會唔會比好多空間你教佢地

會主動抄野嘅學生就算係band 1 都買少見少，所以其實係正常情況黎

建議你將啲task 拆細，一步一步咁做，等學生慢慢建立信心

另外就事學生表現未如理想，都唔好覺得完全係自己問題，你要知道佢地嘅情況唔係一朝一夕，再好嘅老師都唔一定可以改變到佢地，你只要按住自己步伐黎調整就可以

仲有，可以投放多啲時間係課室以外同學生相處，俾佢知道你唔單係關心佢學業表現，而係關心佢呢個人，可能會有意想不到嘅效果

痴線
放左咁耐假老師都死
仲寫黑板？
點解唔印份notes俾學生抄一次？
點解D老師咁中意做自己想做既野
而唔係做學生需要既野呢？

你master又冇
Perm又冇
連PGDE都冇

你好意思話班細路？

唔關事
夠高gpa先有得考

講尻野要睇性格既
有啲人係唔啱講尻 架硬黎反而好尷尬..

你講多啲課外知識啦
我到宜家都記得中二呀Sir 上堂個陣講地震啲funfact
但教緊咩就一早忘記了

上堂講吓粗口，唔洗咁拘謹

拉近同學生嘅距離

你用正常方法教死得la

上堂唔想聽訓覺又教畜
講下前途又教畜
hea教又比人屌教畜

不如話你自己垃圾

人地訓覺關你撚事咩

好人好姐點會無啦啦有意欲想學嘢
band3嘅好多返學都係被逼 不情不願咁返
上堂都係等放break玩等lunch等落堂架啦
唔玩鳩你同你作對算係咁啦

盡責任la
畢竟band3讀到書既得少數
冇行差踏錯已經要還神

教好d學生
叫佢地讀書唔叻唔緊要,最緊要知自己興趣係咩,長處係咩
唔好讀書唔成on99去做黑警

band1都未必專心上你堂啦，何況band3

屯門咁大未必咁岩

教佢做人有良知，唔好做黑警

其實band1都唔少自問自答時刻，加油老師！

可能有啲會係band1留班轉校過嚟
呢類會有心機啲

教band 3開心好多

努力，有心自然有力，不要氣餒。
佢地無心機未必係你嘅問題，但若果你令佢地有心機就一定係你嘅成就。做個好老師，學生一生都多謝你。

記得自己為咩而教
言教 身教
老師唔只將知識傳授
更要將正確嘅價值觀教佢地

緊記 「初心」

加油

Band3仔表示
Band3老師好多好有心
不過要上到高中 就一大堆人去讀書
雖然連低都沒

絕對同意 利申SEN+band3畢業
我哋同老師嘅關係非常之好 可以稱得上以心交心 band3老師真係好用心 我記得上英文堂嗰陣 有時啊sir會同我哋講打機 但原來佢想我哋用打機個注意力帶返去課文 仲有我好記得嗰陣數學圓形好難 老師放學就特別開班教我哋 雖然屋企有請補習老師 但始終覺得 會嫌我太蠢 問咁多次都唔識 但問學校老師完全唔會有呢個問題 因為佢哋知道我哋嘅程度去到邊 同埋有咩特別需要 所以老師真係好偉大

因為你根本冇心教
返Band1啦你

重點: 因材施教 要唸到辦法平衡唔同程度既學生
有人上限係攞3 就應該用4既教法 有人有能力攞5* 就用5*既教法
舉個例
當我果班有兩批人 一批自己讀 一批要聽書
當年我地好多人覺得自己讀快過佢教
所以果陣得八條友坐響前面聽書(自己調位)
其他人自己坐開做練習 唔識就落堂自己去問 (但考試太低分會被留堂操卷 可以分到啲冇料又唔上堂既人出黎)
最後成班八成入UGC 淨返1成去左外國讀 重有1成我唔知道冇聯絡

我自己嘅做法係拎個平衡
如果你一開波就好兇狠咁管死佢哋
最後其實就會個個扒哂喺度 但都唔會聽你講嘢
反而可能用半堂吹水 中間夾雜下啲數學概念可能仲會好啲 當然唔好堂堂都咁 如果唔係會教唔切
個別有問題嘅抽時間同佢傾下計啦 特別係ADHD嘅 好多時1對1咁同佢傾會合作好多

應該係log 一講地震有啲印象
記得果陣仲會自己計震級

仲有一兩個肯答都ok啦

咁個樓主而家咪踏出第一步問意見囉
下下剩係叫人唔識做就唔好做, 咁邊有人進步到架

樓主加油

其實你講書可以yo啲，即係生動啲

有冇靚女學生？

我都係讀band3學校
中學生涯遇過好多教畜
去到中五先遇到一個真心想教好我地嘅呀sir
樓豬加油 如果你真係用心教 班細路遲早會feel到
唔洗特登擺架子嗰啲 你當佢地係fd 會地自然會尊重你

屌無撚計架wor

佢地唔聽你迫佢唔到架

社會總要有垃圾做低下階層

但係佢地訓撚哂會唔會搞到你續唔到約？

希望你可以堅持用唔同方法試下教佢地
佢地有好多都可以感化架
係曳少少 但你用心教 真心為佢地好 佢地會feel到架
其實佢地好多都幾可愛 有好多發展空間
唔好放棄佢地

讀書差唔代表人品好

樣靚唔代表禮貌好脾氣好
樣衰又唔代表無禮貌

我自己都係做服務類行業

有啲仆街著好多名牌但個格閪撚到仆街都見過

靚仔靚女脾氣好咩都好既都見過

行行都有好有唔好
啲學生就當係你既客，你既米飯班主

希望你自己係你自己份牛工入面都搵到樂趣

香港地，無咩幾多個賺到錢既腦細，大家都係打份牛工
你想唔想做好佢就真係睇你自己

總有啲野值得你自己覺得感動既
加油啦巴打

邊一行無壓力

行行都有壓力都有樂趣，
加油

假如你真心想教,不如試下放學係課室改簿,D學生可以隨便入泥問問題,比係教員室多D親切感.

Band1底好識英文，有心唔難學
Band 3仔底差英文都唔識，有心都好難追

咁就要諗點教好個學生

離題問吓
樓主啲學生黃藍比例大概幾多?

放心 最後都係一車車ive
教佢地點做一個有quality 嘅人算

係咪靚仔昨

上堂又可以講下D有趣野,例如點解要學prime number,有D咩實際用途,比佢哋睇下youtubeD片.加油爸打,好多Band3學生唔係唔聰明,而係家庭背景,小學時太多失敗負面影響失去動力,你可以改變佢哋一生加油啊爸打

離題問下 冇PGDE會搵到教席？

首先band3唔等於sen
sen既人會去左sen應該讀既學校

咁你要吸引佢哋去聽

從來都冇話教書易
但係話老師冇欺壓學生係咪又吹大左

唔係讀哩科 都有諗過做唔做哩行好
但以前翻過pt去唔同學校
興趣班/功課輔導都有 去過好多學校
學生無心機學幾比心機都無用
維持秩序都搞到喉嚨痛

兩個世界

我個陣讀書都係咁
好記得個班主任講咗既一抽野

我黎教既唔只係知識
我想大家係三年高中學識咩叫良知同事實
你地唔鍾意讀書唔緊要
但最緊要係學識做一個有良知良心既人
係大家畢業前都會陪住大家成長
唔鍾意讀書真係冇所謂
但唔好做一個壞人
走歪咗唔緊要 返轉頭啦
實有計傾

就係咁
由band1尾英中轉band3尾中中既我學唔到好多知識既野 但我學識既係良知

啱呀，又輕鬆，人工又高，假期又多，入行門檻又低

你鍾意嘅你都可以去

我覺得你可以分享下自己。
我認為你D中學生可能真係唔中意讀書，但我感覺唔緊要，最緊要係你要幫到佢地選擇一條正確既路，搵到人生方向。

你教中幾？
其實可能底子差
你講嘅佢地唔明先冇心機上堂

當年DSE 6科（數 中 英 通 經濟 電腦） 入面得兩科算掂 一科普普通通 淨低個啲二晒
事緣當年中英文老師真係好撚閪
每次上堂都要全班企起身 搭岩問題先有得坐 然後有啲好似我既廢撚 即使答岩左 過一陣佢又問多我一條 答錯又要企返起身 企都算 如果落堂仲企緊個啲就要罰抄
唔知個兩條契弟係針鳩我地定點 總係有一班人永遠係企到落堂 就係咁 每日返學都問下自己今日係咪又要罰抄同比人鬧 最後兩年都冇心讀咁濟 比人屌當食生菜

當然都有恩師 不過正如你比狗射兩槍 搵10個華佗都救你唔到

而家讀緊外國大學 發現自己係幾鐘意讀書基本上課餘時間 唔打機 唔睇戲 唔睇新聞連登 就係上網學野

打到呢到想同樓主講一句
開導學生好重要 至於成效係應該冇乜不過將來也許班學生會感謝你

PS. 九龍區bank 1尾 bank2頭校 （應該）
每日都罰6～7個啦 入面5個都係常客黎咁濟
自己非壞學生 至少唔同時食兩支煙 同埋唔會撩人傾計/串老師
不過都多謝呢個香港教育 令我而家會更珍惜啲好老師 同埋 真係對我思考係好有幫助（認真）

佢地好需要你 如果你可以教好佢地 你係影響緊佢地既人生向好嗰方面發展
巴打加油 比心機

小弟band3出身
但最後都可以大學畢業

其實band3 差個班真係唔會聽你支笛
我當初都一樣

我到中5尾 先開始讀書
係真係靠我自己諗通左 先讀

加油呀Ching！要好有熱誠先得！
關心下啲學生 或者主動同佢哋frd啲可能比較好
好多時候學生會畀老師influence所以有動力讀書

利申：讀緊中教

自己讀左六年band3經歷，唔知幫唔幫到樓主

入得band3教有定心理準備啲學生會隻抽，打爛野，食煙，學校做親密行為，會有人同條女屌閪，會有女仔中間大肚退學都唔出奇。呢啲唔係奇聞，係常見。一個禮拜打爆幾塊玻璃都唔出奇。

對我黎講Band3有三種人，一係就好聰明，轉數極快但無心機讀既學生，二就係天資極差，但好努力，呢種人佔少數。三就係資質平庸既Mk仔。

我當年就睇樣恰既，個陣個數學老師望落成隻中學雞咁第一堂就已經挑佢機，有心機就撩交嗌，冇心機就瞓教打機，反正就唔會聽書。千奇千奇唔好一黎就鬥惡，你越惡佢越唔驚，因為對好多band3仔黎講根本無底線同埋受軟唔受硬，同埋對佢地係課室上堂定校長室上堂根本一樣。反而你要做既係同佢做左朋友先，要話比佢知乜野係好同壞，要令佢服你，唔好expect你比100佢，佢會比番100你，佢比番40你已經好好。係band3學校育人比育才重要。

個陣教我數學既老師對付我既方法唔係答到問題請食糖，玩計分贏左有獎勵，播片吸引注意力。呢啲上堂課式我會覺得係on9，無聊甚至垃圾，因為個陣我會覺得唔係我唔識做，而係我唔想做，有心做一定做曬。但實際上梗係做到pat屎咁。個陣數學老師係私下陪我傾計做朋友，令我服佢。當佢做錯事你要係佢角度出發先，而唔係一黎就屌柒佢，屌柒佢只會覺得你唔了解佢。

講野1999，希望幫到樓主
利申，慶幸當年中學遇到好多有心機既老師教我做人，救番我反黎先有全科合格

我都係band3學生出嚟 我做學生個陣都好似佢地咁樣 再仆街都試過
但你想佢地聽想佢地好既話 苦口婆心係冇用 反而你要試下融入佢哋 從佢地心態中學習佢地要咩野
教書同講講座同一道理 要有趣小小 多講一d關於佢地生活日常既野 咁樣會好好多
中同學都係小朋友 每個人都有唔同都管治方法
你要取得平衡
就好似我依家做野做 同你差唔多 只不過係佢地係學生我對既係下屬
同埋最重要最重要千祈唔好覺得佢地係地底泥 可能佢有小小既改變都要讚下佢 其實咁都會好好多
Btw樓主加油

十隻奶拎走兩隻 咁仲有幾多呀

學到嘢但係如果以一個做朋友嘅氣勢入型班房，會唔會畀人恰得更勁？

唔係要一黎就r fd，係要慢慢咁認識佢。唔好當佢地係蠢，佢地分分鐘醒過你，越係擺個款出黎你講我就要聽，我就越反感。

教咩band都係咁
我以前讀傳統名校
啲同學一係依賴補習，返學就瞓覺
一係就本身叻，返去自己溫書教屈哂機
仲會走下堂
有啲老師擺明hea教
但有啲好有心嘅
大家都feel到㗎

分享吓我自己嘅小故事。

我諗自己都算係聰明底
中學嘅時候又幼稚又懶又唔懂事
由中一到中六，好多老師話我醒目，可惜唔讀書
嗰年中四，班主任同我講，我肯努力，可以入到大學
就係班主任呢一句，我中四嗰時努力左幾個月
最後都係太懶同埋覺得冇可能放棄咗
我間學校係Band 3尾 即係一年得1,2個人入到大學
最後考完DSE 五條二都冇，但係嗰一刻，真係忽然間諗起過往，所有老師曾經對我嘅期望同埋讚賞，然後就的起咗心肝，繼續讀書。
band 3 ->fd->hd->ugc

我自己覺得，作為一個老師，每一個動作都影響好大，你都絕對有能力可以令啲學生的起心肝讀書，不過首先要同啲學生打成一片，咁樣佢哋先會肯聽你講嘢。
記得當年有個數學老師，係傻下傻下嘅形象，平時會教書，然後我哋成班唔想聽書嘅學生，就會係咁引佢講故仔又講吓黑洞又講吓宇宙，上佢堂真係好鬼開心。佢係啲故仔入面成日都陰啲陰啲講人生大道理，聽嘅嗰一刻唔會有太多想法，但係慢慢大個就會明白，佢所講嘅道理都變成左我嘅價值觀。我嘅數學並唔係呢位老師教好，但係佢係我其中一個想讀書嘅原因。

如果你係想成為一個真心教好學生嘅老師，你可以參考吓我講嘅嘢，我覺得band3老師最首要嘅目標係令個學生自己想學習，想上進。至於係用咩方法，呢個就要自己領略。

樓主加油，唔好灰心

盡你所能去教就得，有啲學生係真係唔值得嘥心機

FD mode教佢地做好人就够 令佢地唔好未考DSE已經問定呀SIR點報做狗 不會靠你多句變到有心向學

有心學自然會聽 冇心只覺得你煩 前題你自已都要交足貨

個人exp. 以前教band3校内f.6英文興趣班 真係有乖仔學生問做狗 真係心都灰埋(雖然我都係呃下飯食但有交足extra貨仔) 我只係答左佢 你起碼都要有個2先做到傢

人唔笑狗都吠。
我問技巧，你喺度答我福利
需唔需要同你做啲免費嘅閱讀理解練習？

非教育科目畢業話想教就教，又唔去進修其他技巧
個個教書就話「有心教」，但係又唔知點教
咁教育專科嘅使咩讀教育法、教育心理學同輔導學呀
教大班，教小組 都同補習唔同，無經驗嘅唔止晒自己一年，仲晒學生一年呀

你呢啲見識少又唔曉閱讀理解，質疑返我轉頭
你呢啲咪教畜囉，以為教書做得多啲嘢做到個人煩就叫有心
只係你自己「輕鬆、人工高、假期多、門檻低」嘅贖罪券咋

另外，求下你教我點用頓號，唔該

Sorry睇咗咁多頁呢度係畀冇pgde教書嘅人圍威喂
Bed都唔適合同佢哋討論

其實做住學都好的，PGDE 咁易入咩?

PGDE今年要求又高咗
但係齋學嘢嘅話PGDE唔係唯一，途徑係多嘅

你睇下其中一個想學嘢嘅結果，咪就係上嚟開post呻
然後比其他都係冇底嘅人「鼓勵」

教育就係應該好似你咁發晦氣就啱架啦
大師，我喺你到學到好多嘢呀

哈哈，其實呢
我串你純粹係覺得你態度好hi，而且自以為是
覺得冇PGDE，冇專業資格就唔可以有心，唔可以有相應嘅能力。

至於我係咪教畜呢，sorry 我今年只係year 4 讀緊Education 同本科double degree，暫時未係。
我由中五就因為某項課外活動玩得特別出色，所以喺嗰個年紀已經一直喺學校教班，涉獵左教育好多年，基本上每一個認識我嘅中學老師知道我諗住教書，都係講教育界需要我呢類有心有力嘅老師入行。

其中一間我交興趣班嘅中學校長知道我讀緊double degree ，同埋見過我平時點教學生，即問我有冇興趣畢業之後去嗰度教。

我打字嗰陣比較懶，所以唔會刻意去搵、
不過都唔緊要啦，我教英文的

繼續加油進修吧

唔使客氣，你要學嘅嘢仲有好多，但不包括發晦氣。

同埋呢，今時今日教育呢行咁大競爭
人哋又冇你講嗰啲專業資格
面試完又有人請喎，哈哈

唔知你有工未呢？加油

巴打唔使太認真，我所認識教緊書嘅前輩不論係母校或者係第二啲學校教緊嘅老師，遇到新人迷惘或者吐吓苦水，前輩們都係做吓樹窿，再俾啲建議佢哋做得更加好，就好似巴打你咁。但係你睇到呢個人做既嘢係完全相反，淨係會狂惡言相向，好似全世界剩係得佢識得教育，我讀Education 讀左四年，冇聽過一個Professor話一個教師嘅質素必須要由學位黎認證。我遇過最少2個professor 佢哋以前都係degree 畢業，發覺自己有熱誠就投身教育界，之後一路學一路做。

講到尾係人都睇得出，其實佢就係唔抵得post 主冇PGDE 都有人請。

band3仔先勤力啊

主觀決定一切，全部都係一個「覺得」開始
呢篇「Self-fulfilling prophecies in the classroom: Teacher expectations, teacher feedback and student achievement」真係好啱你

自己諗到啲人哋冇講過嘅嘢就發癲「串人」，最後丟埋自己架
我講緊【係有心就唔會淨係呻，會自己去讀，搵方法學】
你就覺得我講【冇PGDE、冇專業資格=冇心、冇相應嘅能力】

#1樓主明明佢自己都講緊冇相應嘅能力，唔識應對
你係咪代入咗你自己，以為我句嘢打中咗你？所以就衝出嚟

關咩事
唔通band4 band5嗰啲執柒咗？
嗰啲咪又係叫band3

我喺band1留咗一年班之後轉去band3
只係想搵個地方求其讀完中六就算

唔會妒忌啦，我又唔自卑，睇你咁鍾意講學歷，講資格，你喺香港又搵唔到第二間大學排名高得過我嗰間大學。
我又有好多對我好好嘅前輩，我個科又唔驚搵唔到工。

你有乜嘢值得我妒忌？

加油，唔好俾佢地做狗

Ust嘅話 都識一個人今年教數學+未有pgde

第一，屈毛屈得你咁叻，你自細邏輯應該都唔算好。
如果我上面有提過質素需由學位認證嘅句子，麻煩你highlight出嚟。
由頭都尾，我講緊有心就去搵方法讀、學，唔係上嚟呻乜乜有感、好挫敗。連問方法都唔想問，係要等人主動回覆教佢
第二，你上面先留完言話你覺得啲乜乜物物，覺得我講【冇PGDE、冇專業資格=冇心、冇相應嘅能力】
我#424都講咗你個問題喺邊，仲喺度覺得我講緊「全世界剩係得我識教育」，你啲主觀印象好令人作嘔
第三，又係自己覺得「係人都睇得出我唔抵得」
我係唔抵得，不過唔係唔抵得份教職，而係唔抵得啲人咁樣都話佢「有心教」
你嘗試生安白造去拉攏人去支持無用架，

第四，狂惡言相向
嚴格嚟講，你覆我之前我留得兩個言，其他嘅留言都係#395之後
明明你自己承認咗#395係主觀咁串緊我（=懷惡意／hostility），我反問返你又點呀？你串人就啱晒？

最後，我發現你無睇過樓主留言就喺度鳩噏唔用腦，妄想我係你敵人
乜嘢都話係「你覺得係」就「以為真係」
好痴線

教大英文系？
又係你自己串人有工未，我回覆你又發癲
係度講咩前輩分享生活，九唔搭八
唔知仲講到以為我好關心你咁

你啲傻仔又唔係我學生，點解要我費神去關心先

你最應該妒忌，係我講嘢有邏輯，你講嘢句句都係主觀
老實講，你覺得啲咩係咪就係世界啲咩
話我不可一世，其實係你自我中心「自己覺得為先」嘅projection嚟咋

吓，講到自己好似好熟教育界啲嘢
乜原來你唔知港大有Education double degree? 我咪講咗喺香港排名最高嗰間大學，我諗你需要訓練下你自己嘅閱讀理解多啲

我當然好慶幸我唔係你嘅學生，如果唔係都讀唔到上大學

邊有發癲，純粹話你聽你冇嘢值得我嫉忌。

你嘅邏輯留返俾你啦～資訊比到咁清楚都可以估錯我讀緊邊間，你嘅邏輯最正

得閒覆我#425又唔覆我#424，選擇性回覆

Err.... 你部手機係咪出唔到emoji 定係你唔明白乜嘢係揶揄搞笑？

如果各位巴打係覺得佢完全唔適合，第2,第3段仲會講咁多分享教佢點樣做，同埋人哋第二個comment更加清楚咁講 「其實做住學都好的，PGDE咁易入咩？」加埋呢句你都理解唔到上面第一句係講笑？

哇，你仲話教我閱讀理解
我真心戥你啲學生可憐

我想知道 你自己覺得你教既野其實對學生有無用

（你班學生幾乎係一班無可能入大學既人。至少佢地自己都放棄左。咁聽唔聽書到底有乜分別？）

無，因為教大教育亞洲第二，以為你講嘅資格係教育資格
點知原來講緊整體分數排名最高

痴線，講教育唔係講教育資格嘅排名，你講整體排名
講到好似港大法律、心理都同你個教育有份咁

九唔搭八話返人閱讀理解唔好
兩個生果檔，A啲橙好過B啲橙，但係整體B好過A
講講下教育，變咗吹水整體排名，驗下腦唔該

唔使心急，慢慢嚟

其實呢，拋書包係冇乜用，HKU Year 2 就教你上面啲terms，但係你連最基本邏輯都太弱，用唔着

人哋出嚟訴下苦，就等於佢得把口唔努力搵方法去提升改善？其實人哋一邊可能請教緊身邊嘅前輩，或者自己搵方法去提升又係咪一定要逐字逐行打晒出嚟話你聽？你咁鍾意講邏輯講客觀，但你自己已經主觀假定晒人哋完全冇搵方法去提升自己

你邏輯咁好，我都唔知應該由邊個位講起好

屌 多抽學生水就得。
ps 都要睇人來抽 要玩得起果d

哎呀，我都冇講係教育排名，你就當左係自己假定曬
你個人咁「主觀」嘅，說好的「客觀」呢
唔清楚就問吖嘛

記得指教埋我#436

你呢啲咪就係發晦氣囉，上面論點對駁
你走嚟講覺得我點點點，又九唔搭八分享生活，冇陰功
你係咪有特殊需要？如果有，我道歉無體諒你

我見你上幾個留言quote 咗一大堆又「教育文憑」「輔導技巧」「特殊教育」展示咁多嘢，仲特別用「」重點標示，似乎好想話俾大家聽你對教育有幾深刻認識，哎呀，原來我誤會咗，咁真係唔好意思。

但官府你最後嗰句，以你對「特殊需要」嘅認識，睇來你真係對教育嘅認識相當有限，我誤會咗你，我同你道歉就真。

*觀乎你最後嗰句

你第一日選擇教書已經錯。

用緊電腦。又講手機
又係用主觀去判斷人，啱啱先講完
又想用呢個方法去講、評估埋我啲學生
我屌你啦，我上面同你論點對駁，係針對你個人
需要你去評估嗎？你有咩能耐去評估人
憑著「你主觀=全世界」嘅邏輯，好嘔心呀

鼓勵走人同係咪唔適合無衝突架喎，想留言分享經驗，好心提供下應對方法又有咩問題
立場同樣係冇衝突
另外「因為PGDE難入，所以做住學都好」唔係單一回覆
佢係回覆我呀，而我就係就住#1同佢討論

樓主就係冇提升動機嘅技巧，呢個大家都睇得出，咁多頁留言幾乎每頁都係教佢打好關係、點樣吸引學生去理佢
你講得出留言有上文下理，點解睇唔出樓主比大部份讀者嘅印象就係「缺乏技巧」？呢點同我第一個畀你對號入座嘅留言係一致架

咁掉番轉你係靚仔班女都會好比心機上堂

好心你啦，又似乎，你啲「似乎」、「覺得」係呢兩版都比捉到係唔符合事實

屈我講【冇PGDE、冇專業資格=冇心、冇相應嘅能力】
又覺得【係人都睇得出我唔抵得】
自己用電話又【以為我係用電話】
而家有多個【似乎】想講教育嘅深刻認識

你做人呢，講嘢可唔可以穩定啲，
如同你話鄧我學生唔抵咁，直接而且不帶猜想嘅陳述。

乜都話係估下估下，點知自己又信到十足十
最後就學埋人講【誤會】呀【道歉】云云
濫用覺得用到你咁真係，世界級
用返你嘅字眼，我直頭覺得你個腦無皺褶。

嘩，你講得一句

會員廢青一名救港出擊，呢個你一定講得贏

加油
我諗 唔好睇少/睇死啲學生都已經好好
利申band 1入面最廢個啲

又係你自己講起教育資格同大學排名
同人比較，點知又唔係用返教育專業嘅世界排名，九唔搭八走去講整體排名
你唔好講埋餐廳？鬥餐廳從而推論教育排名呀笨
講教育，就去比較整體排名

搬龍門搬到咁真係好肉酸，同你個人一樣嘔心

係咁架啦
打好關係仲好
記得當年全班激到個Miss 喊

哎呀，又話「客觀」，自己「主觀」咁誤會咗
就開始更加主觀咁玩人身攻擊

喂喂，指教埋我#436先啦，好想見識吓你閱讀理解嘅能力，點樣可以演繹到嗰位巴打係真心覺得post 主好唔掂，應該轉行

呢類學生生先係高危 case, band 1就俾人踢走， 又接受唔到身在 band 3 的身份， 好多時呢d case都會放棄自己，十分可惜。

用引號標示，您啲咁嘅人會誤會

咁你提醒人去遠足要帶「地圖」、「指南針」、「水壺」，問人帶齊未
你自己嘅解讀就一定係：你展示緊自己，你好想話俾大家聽你對遠足嘅深刻認識係咪？

痴線架咩，行個山帶啲會方便行山嘅嘢，問人準備好未；
咁都叫同人展示緊自己，炫耀緊自己對遠足有深刻認識

老師=工廠妹

band3 = 來料比較差

問心有幾多人似樓主仲會睇學生睇得咁重

講教育唔係講教育排名，講整體排名
自己認知不足、理虧就走去玩膠話人主觀

有人投訴食堂食物難食，你就走去講食堂位置唔好
都九唔搭八嘅

係度講教育資格，點知用整體排名唔係教育排名
柒咗就認啦，死lur真係好咩？
成個乸型咁

#447呀，我唔知編輯引用內文會唔會通知，但係你成個傻仔咁「覆我未」「覆我未」「覆我未」
睇到真係唔忍心，點呀你#454，問緊#447嘅回覆係邊度？

我明白，唔係band 3, band 2頭已經係感，以為handle頭，但實際上你知道要佢地聽書一定唔可以罵佢地，破壞關係，但又變左惡性循環，佢地當你病貓

會員 廢青一名救港，#424 呢個你覆唔覆我架
係度催生晒，自己又當睇唔到人哋啲留言，繼續係度依依哦哦

#447呀傻鳩，係咪同一頁都睇唔到呀

真係賢師出高徒

教band3一定要私底下fd,最基本周到玩手機放生佢地先

同你係咪同事

Year 4 港大英文 Education Double Degree 浸淫教育系4年教大家屌學生妹
In 廢青一名救港 156461, we trust！

成績囉

換張好啲嘅先

我當然都好慶幸我唔係你嘅學生，如果唔係見到你搵女學生問價實作嘔

成績差嘅學生其實係要花好多時間
佢地聽大班教學會比較難專心
所以大班嘅時候設計多D細tasks
等佢地落手落腳做十分鐘
然後你講五六分鐘書
如是者一堂三四rounds
咁會好過長時間講書

仲有佢地如果本身唔係拒絕學習
多D分組補課啦
我會係按成績將4-5個學生分成一組
一星期一堂
幫佢地貼身D跟進問題
佢地喺細組表現會好好多
可能係因為覺得老師有心教啦

加油呀

其實有心教書既真係會想去banding差/special school 對啲sen學生
佢地所學既要比一般人花上更多時間同心力
如果有個老師願意比耐性從旁協助佢地
佢地學到個下真係會好有滿足感
(無論學生本人定老師自己)

睇下你教咩科，英文就mola

同埋，我由頭都尾冇強調自己客觀，只係譴責你全部嘢都係憑主觀去推演
你以為自己覺得就係真理

咁認真教書不如同學生打好關係
同佢地講吓故仔咁講吓啲人生道理價值觀仲好啦
反正90%都讀唔到書架啦 有心讀自然會主動搵你再問

女miss 喊九成係扮，利申，曾經係男教師

其實唔止band3,上到大學都係咁, 無人答問題

祿你就廢啦
關band 3 乜事
柒少陣啦

唔好咁講，個miss 其實幾好
佢講咗一段說話
然後太激動就喊咗

見到樓下火藥味好重

無撚有錯，用心教，學生起碼feel到你重視佢

要有分寸講到明啦
唔係堂堂玩手機

我第一日教書我老細同我講
教band1係幫佢哋增加向上游嘅機會
教band3係幫佢地大個仔有基本技能生存到
根本你教弱校要做嘅嘢就唔係要佢哋考好DSE入到大學
你透過教書上堂嘅過程教導佢哋要準時交到貨應承咗人哋做嘅嘢要做足講誠信待人處事接物要點做根本上就夠
教學來講課程只係一個載體
載體入面除咗學科知識仲有好多嘢教到㗎
如果你對住班Band one覺得佢懶唔聽你講書所以唔開心咁樣諗冇問題
但係你對班Band three嘅細路仔如果都係咁嘅要求你只係自欺欺人唔係滿足緊細路仔嘅成長需求而係想滿足你自己追求嘅成就感
你搞清楚唔到呢點我勸你真係諗吓自己適唔適合做教育
Which is 我見好多入到校嘅後生老師個個以為自己補習天王
整一套鳩屎notes同人講話你讀熟佢就拎到乜乜乜
根本冇諗過學生能力同學習目標係真係有高低之分
食屎啦

咩

以前係band 3實習過 ，個時聽到老細話︰
band 1係教書
band 3係教做人

假如想做「好」既老師，而唔係人地口中既「教畜」，
要保持熱誠係最難做到既事。
我只係實習左3個月，但每次上完堂都有種心力交瘁既感覺。
所以畢業後唔想誤人子弟，就無再搵教席

樓主你加油

band 3 就是鳩但教啦

其實唔煩到你已經好好啦，
果陣讀果班連張椅都扔埋落街

其實香港既學生不嬲唔出聲, 想當年仲係中學生個陣, 上堂個老師全程一樣係自己講書, 自問自答, 上到大學一樣係咁, lecturer 自問自答自得其樂

利申: band1

嗱我話比你地聽乜嘢先叫真係打好關係啦

學期查簿
你今日同個學生講話查簿啦你地唔交我都奶嘢
佢第二日交返哂比你同你講
阿Sir琴晚做得好辛苦啊我咁乖請我食飯得唔得先

你做到上述對話我肯定你教band3都冇問題

笑撚死仲話咩需要依啲有心有力嘅年輕人做老師用心出力屌落去

我諗可能首要同學生打好關係先比較好
之後先可以令佢地比較專心上堂聽書

我係放棄自己先去band3
我要讀書點解唔留喺band1
而家冇得踢出校的

你冇pgde可以點做落去？

啲人成日以為補過習等於有做教師經驗，傻閪嚟嘅

呢個世界個個有心讀書就天下大亂啦

有band1同學讀到廿幾都未畢業
學校唔會踢你走，係多數搞到你冇癮自己走

咁撚on9都有

真，band3同班學生打好關係佢地比到你既幫助真係好大，生日會幫你慶祝，辛苦會體諒你，佢地成績未必係最好，但佢地warm起上黎真係好感動。

利申：唔係教Band3，只係讀Band3既Mk仔

教育局規定係最多讀到24歲

原來讀edu係有心屌學生妹
咁真係好大動力嘅
可以去到最多學生妹嘅地方揾食

條友仲好意思同人講教育
屌原來教人屌學生妹就係教慾

香港之所以仲未普遍認為教師公認係一個專業
除咗關政治之外
好大程度係阿豬阿狗都學仲可以入好大程度係阿豬阿狗都仲可以都仲可以入到校做老師

係
弱校學生成績唔好唔代表乜
有時班衰仔仲有血性過某啲叻學生
佢哋係曳係懶都會同你講道理

阿Sir（正常樣）過嚟問價，佢話$2000太少喎
唔知我出信去問KongU會唔會搵到呢個「有心有力」嘅未來教師呢
話晒佢話同咁多個Prof都熟喎

人哋港大英文教育雙學位老鬼呀，唔得罪得架
浸淫四年喎，上個月開post問點屌學生妹
真係叻仔嚟，教育冇白學，「或者可能啲大學生中學生，窮嗰啲屋企比每個月零用加埋食飯錢可能$2000都冇，呢個時候你肯拎$2000出嚟...」
咁都講得出

好奇大家係咪有睇哂咁多頁討論

屌
原本都算 一睇到即刻覺得好嘔心
咁嘅人做老師 好可能係會濫用Power dynamics去exploit啲學生
講到自己已經有咁多教育經驗 隨時依家已經做緊

港大精英「涉獵咗教育好多年」
入嚟攞道德高地屈下我，啲教授老師點點點支持佢，點知起個底就露晒底

原來教育就係學嚟
剝削窮困女學生去滿足港大英文雙學位呀Sir（唔太樣衰）嘅獸慾

呀Sir係咪會教我點用$2000氹女學生架？

雖然無咩真憑實據 就算佢講嘅嘢明顯係誘使他人作出不道德交易
甚至係侵犯未成年人士

由一開始已經表現出佢個人超narcissistic
不斷表現「我好出色」「長輩全部對我好有期望」「我好成功」
轉個頭原來係教人exploit underprivileged嘅學生

真心 可以嘅話好想投訴依種人渣
就算無證據唔犯法都好 咁嘅道德操守真係應該做老師咩

最緊要係佢「覺得」乜都係自己啱晒，上嚟就係搵人支持，例如：

「我都覺得$2000算係後生女，或者大學生中學生應該肯制嘅價錢
點知係出面俾人屌到開花，個個話呢個出價太低」（廢青一名救港，2020）

港大雙學位嘅教育，就係教大學生點計咩類型嘅女仔畀幾多錢買得起，日日諗點搞學生
好心講佢啲問題，自己就拎啲咩幾個人讚嚟講，我就係佢嘅妄想敵
大佬，你大學濫交都好過搞學生呀係咪呀搞細路

Band3 學生最好職業先修搵門技能
總搵到食

don't be too extreme, 當你將來好可能會份工隨時俾人除代到，一啲儲蓄都好難有，安身之所都難搵到嘅時候唔努力搵錢又應該做咩? 咁細個唔教，以後咁就一世

佢利申唔係話人地on9
係自嘲自己on9

Band 1細路識自動波搞掂
好多嘢未講佢就明晒
變相你上堂等於照書讀
好無癮的

我驚佢有牙呀
依個post我至少見幾個真老鬼同工
都冇依條未grad嘅死淫蟲咁串學人講東講西
佢有膽就上水對住我閪閪吱吱

應該唔多人
sit個堂好易搵

社會係要有呢班廢柴墊底，唔通個個都係有識之士咩，諗開啲。記住自己係打份工，講完本書就算

屌 根本就係 我都係讀傳統名校 根本都冇人聽書 ，我仲係個堆成日唔返學走堂 自己溫個堆，跟住老師成日屌 只係band1仔本身叻 個個都自修 所以先顯得勁姐

不過佢好似潛咗水

佢咁耐都唔覆，真係等佢報平安呀
為佢好呀
希望佢唔會又覺得大家逼害佢啦

佢對自己好有自信我真心笑左
其實做人謙虛啲唔會死
陣間放學留低啲學生妹係禁室培育
而且講真佢算得係乜野新鮮蘿白皮入左行大把勁人啦幾時輪到你係度上菜

之前有條友係另一個post又係串串貢話香港教英文啲老師垃圾又依又路，又話自己係未來GM又盛我心諗

Band1就算你上堂咩都唔教佢地大部分都會自己考到好成績 班老嘢係band1做耐咗咪hea/變教畜囉

利申以前讀band1

我個間Band 3尾都有幾個入到Local 8大
但有幾隻狗 有心讀書其實點都入到U
作為band3學生俾啲建議樓主
Band 3啲人好少會專心聽書 除非你有能力吸引到佢哋
得閒講吓笑 談笑風生 講吓自己啲事
同埋最重要係教好啲人
好耐之前諗住考狗結果聽完個miss講野就冇興趣

考散仔都唔易架 以前20個爭1個
仲要中五畢業 機會係0咁制 起碼hd asso

記得以前中五有個阿sir話自己當年係天安門示威
講64凌晨個晚既事 講到眼濕濕
個feel係好似我地講番中大poly既事一樣

我真係好擔心會遺害學生
一齊揾下係邊個應該要俾EDB同HKU備案

你所講嘅自動波只會係香港頭三十嘅頭50%
如果照書讀就教到band 1係證明你個人冇料

impossible 你睇到d band1 太勁

隨手揾題令半班人唔識做既題目好易

有咩意思
同啲補習名師教out c嘢搞到你覺得佢好勁有咩分別
抽離嗰啲拎黎做就可以

band 3 最top嗰班都唔會話太差掛

你認為一定要出out c野先令到學生唔識？咁代表你功力唔夠

我幾時都認自己功力唔夠
不如拎幾個例子教下我
最好係個curriculum 入面仲要我都唔識

利申x科panel仔冇乜料到
請問阿sir你咩料子

認真同你傾
Assessment 個用途係要分高底
你出到半班都唔識
同你出到半班都攞一百分係冇分別
一樣係冇意思

band3本身學習意欲都低
再加上停課hea左咁耐好難pick up返 自然冇心機上堂

你係咪真係識

半班唔識代表有鑑別能力

分到高低

全班都識/全班唔識先叫廢題

你要講到二元一係就識一係就唔識
我就知真係唔使同你傾
都係嗰句
講教育前入吓班先啦

跌落地揦番拃沙

選擇題 考concept 唔係一係識一係唔識？

check 埋高分組做得到同低分組做唔到 50%答對率冇鑑別度？

想拋書包都讀好d書先啦

好柒呀

點解可以咁樣 咁廢大個左點溝女

Sor睇錯左原來係SEN
咁真係要當小學生咁教
Poly ser learn試過係小學教書 個陣都唔太控制到